群眾可唔可以合力制服懷疑冒警人士

有無法律巴絲解答

pish

幫手推到有人答

兩個禮拜前睇過類似既post，有位law ching講過，有小小印象，但條例果d唔太記得清
先講結論，果陣佢話係no
好似係因為市民制服疑似犯罪者既條件係條罪要判到12個月以上
然後冒警最高坐得6個月，so...
有請其他真law人解答，我有記錯既話唔好吊我

謝謝巴打

人鏈圍圈圈住佢呢咁

香港法例221章第101A條（俗稱101拘捕令）訂明市民若為防止罪案或協助合法逮捕疑犯時，有權使用「於當時環境而言屬合理的武力」。

罪犯的拘捕
101.在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯
(1)(由1971年第5號第9條廢除)
(2)任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。 (由1967年第70號第2條代替)
(3)任何人如獲他人提出向他售賣、當押或交付任何財產，而他有合理理由懷疑已有或即將有任何可逮捕的罪行對該財產或就該財產而犯，他可無需手令而拘捕向他提出售賣、當押或交付該財產的人，並取得該被提出予以售賣、當押或交付的財產的管有，而如果他能夠的話，則必須如此行事。 (由1967年第70號第2條修訂)
(4)任何人如發現任何人管有任何他有合理理由懷疑該人是藉可逮捕的罪行而取得的財產，可無需手令而逮捕最後述及的人，並取得該財產的管有。 (由1967年第70號第2條修訂)
(5)根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人(如作出逮捕的人本身不是警務人員)，須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產(如有的話)交付警務人員，以便在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)
(6)本條不影響任何其他成文法則賦予警員或其他人的拘捕權力。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)
101A.作出逮捕時武力的使用等
(1)任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。
(2)普通法中關於何時為第(1)款所述任何目的而使用武力，即因該目的而屬正當地使用武力的規定，由第(1)款予以取代。
(由1971年第5號第10條增補)
[比照1967 c. 58 s. 3 U.K.]

無記錯係咁
如果懷疑冒警 唔足以用武力制服
如果無牌狗亂打人 就可以出於自衛打鳩佢

如果無出示委任證，可唔可以拒絕一切被要求嘅行為？如搜身同查身份證

甘速龍咪無牌打人

公民捸捕權
理論上
但黑警會夾口供屈番你襲警
所以人多先好做

跟本係群眾係認為佢有機會衝擊警總先上前合力制服個位懷疑冒警人士 如果佢一早攜帶證件就無事

個古惑仔得一對眼，
一齊打柒佢佢又捉得邊個呢

如果有野生動物 係人都打得捉得
不過唔好比人見到你虐畜

雖然呢 冒警最高坐得6個月
唔足夠去做101拘捕令
不過呢 非法藏有槍械就好大罪

一個市民點會知邊條坐過一年邊條唔係

冒警唔算，煽惑暴動算唔算

要多啲人有依個意識